\section{Гибридный ускоритель с циркулятором\label{sec:hyb/circ}}
%
\begin{comment}
При определении параметров секций гибридного ускорителя в параграфе~\cref{sec:hyb/reg} предполагалось
отсутствие циркулятора в схеме питания ускорителя.
При этом, сравнение производилось с ускорителем на~БВ в силу сходства схем питания.
Важным фактором при настройке ускорителя величина КСВН на входе ускорителя при заполнении
структуры мощностью.
\end{comment}
При использовании схемы питания с циркулятором, характерной для ускорителей на~СВ~\cite{wangler2008rf},
не требуется обеспечивать малое значение КСВН на входе ускорителя, что несколько меняет подход к его
настройке.

Повторяя расчёты параграфа~\cref{sec:hyb/reg} для схемы питания с циркулятором можно рассчитать
характеристики стационарного режима гибридного ускорителя, увеличив длину секции на~СВ\@.
Если в параграфе~\cref{sec:hyb/reg} в силу ограничения на максимальное отражение от секций ускоритель
состоял в основном из ячеек на~БВ с несколькими ячейками на~СВ, то при наличии циркулятора
соотношение длин секций на~СВ и~БВ определяется только балансом мощностей в ускорителе.
Величины рассчитанного КПД представлены на \cref{fig:hyb/circ/eff}.
Пунктирными линиями на рисунке обозначены величины КПД для ускорителя на~СВ на ту же энергию.
Из сравнения величин КПД для гибридного ускорителя и ускорителя на~СВ можно сделать вывод, что для
всех представленных значений токов ускоритель на~СВ будет более эффективным.
Однако для получения полной картины требуется учесть время задержки импульса тока.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_st_eta}}{}%
		\input{images/plot/hybrid/sections_st_eta.tikz}
	}
	\legend{Пунктирными линиями обозначен КПД ускорителя на~СВ на ту же энергию}
	\caption{Зависимость КПД гибридного ускорителя с циркулятором в стационарном режиме от
		количества ячеек в секции на~СВ для различных величин тока ускоряемого
		пучка\label{fig:hyb/circ/eff}}
\end{figure}

Как показано в параграфе~\cref{sec:hyb/trans}, благодаря наличию секции на~БВ, величина необходимой
задержки импульса тока в гибридном ускорителе меньше, чем в ускорителе на~СВ\@.
Используя выражение~\cref{eq:hyb/trans/eta_mean} можно определить длительность СВЧ импульса, при
которой КПД с учётом переходного процесса в двух ускорителях сравняются.
На \cref{fig:hyb/circ/maxt} переставлены длительности импульса тока ускорителя, при которых
КПД гибридного ускорителя с учётом переходных процессов равно КПД секций на~СВ~(сплошные линии)
и~БВ~(прерывистые линии) равной длины.
При длине импульса тока ускорителя, лежащей в области между сплошными и прерывистыми линиями на
графике, КПД гибридного ускорителя будет превышать КПД ЛУЭ на~СВ и~БВ\@.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centering{%
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_st_time}}{}%
		\input{images/plot/hybrid/sections_st_time.tikz}
	}
	\legend{Сплошной линией обозначена длительность импульса тока, при которой КПД гибридного
		ускорителя равен КПД ускорителя на~СВ, прерывистой линией "--- КПД ускорителя на~БВ}
	\caption{Зависимость оптимальной длительности импульса тока гибридного ускорителя с
		циркулятором от количества ячеек в секции на~СВ для различных величин ускоряемого
		тока\label{fig:hyb/circ/maxt}}
\end{figure}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
